\chapter{Schlussfolgerung und Ausblick}
In diesem Kapitel werden das persönliche Fazit und zukünftige Möglichkeiten dargestellt.
\section{Persönliches Fazit}
Die Arbeit mit GIS war teilweise sehr umständlich, da die Hardware in der Schule kein schnelles Arbeiten zulässt.
Das Automatisieren gewisser Prozesse war aber sehr nützlich, da so die Rechenarbeit im Hintergrund ablaufen konnte
und nebenbei andere Dinge erledigt werden konnten. Ausserdem kann so sichergestellt werden, dass alle Kriterien
für alle Arten gleich gewertet werden. Das Resultat wird so auch leichter reproduzierbar, da die gleichen Methoden
verwendet werden können und die Reihenfolge genau ersichtlich ist.
\section{Ausblick}
Ob die Naturschutzgebiete, die gefunden worden sind wirklich umgesetzt werden, lässt sich nicht sagen. Was sich
jedoch gezeigt hat ist, dass noch viel Potential vorhanden ist für zusätzliche Gebiete. Vor allem im Bünztal
bestehen sehr wenige Gebiete. Im Reusstal hingegen gibt es sehr viele Amphibien und auch Schutzgebiete, aber
trotzdem wurden noch einige potentielle Standorte gefunden. Daraus lässt sich schliessen, dass auch in dicht
besiedelten Gebieten noch viel Potential für neue Gewässer besteht. 

Der Amphibienschutz ist aber nur ein kleiner Teil, der im Natur- und Umweltschutz getan werden muss. Ansonsten
kann man viele Tiere bald nur noch in Büchern und auf Bildern sehen.
